其實所謂嘅曼德拉效應可以咁樣解釋

有一盞燈，在紅光和黃光之間不斷閃爍，單色閃爍的速度就超過了人眼的極限，那麼有一部分看到的是綠色的，而有一部分人，是黃色色盲，他看不到黃色，所以他看到的一直是紅色的，有一天，燈突然不閃了，停在了紅色上面，前者就討論，為什麼燈變色了？而後者，告訴他們，燈一直都只是紅色的呀！而話曼德拉效應係記憶錯誤嘅人正正就係黃色色盲嘅人，曼德拉效應其實真係存在

一句講晒：明明綠燈轉眼變成紅燈

最簡單嘅解釋就係啲懵撚記錯
人嘅記憶本來好唔可靠